Построить веб-систему, поддерживающую заданную функциональность:

1. На основе сущностей предметной области создать классы их описывающие.
2. Классы и методы должны иметь отражающую их функциональность названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам. 
3. Оформление кода должно соответствовать Java Code Convention.
4. Информацию о предметной области хранить в БД, для доступа использовать API JDBC с использованием пула соединений, стандартного или разработанного самостоятельно. В качестве СУБД рекомендуется MySQL или Derby.
5. Приложение должно поддерживать работу с кириллицей (быть многоязычной), в том числе и при хранении информации в БД.
6. Архитектура приложения должна соответствовать шаблону Model-View-Controller.
7. При реализации алгоритмов бизнес-логики использовать шаблоны GoF: Factory Method, Command, Builder, Strategy, State, Observer etc.
8. Используя сервлеты и JSP, реализовать функциональности, предложенные в постановке конкретной задачи.
9. В страницах JSP применять библиотеку JSTL и разработать собственные теги.
10. При разработке бизнес логики использовать сессии и фильтры.
11. Выполнить журналирование событий, то есть информацию о возникающих исключениях и событиях в системе обрабатывать с помощью Log4j.

Система Интернет-магазин. **Администратор** осуществляет ведение каталога **Товаров**. **Клиент** делает и оплачивает **Заказ** на **Товары**. **Администратор** может занести неплательщиков в “черный список”.